\section{Neutronenaktivierung}
Im Laufe des Versuches werden verschiedene Materialien (Aluminium, Kupfer, Messing, Kunststoff, Eisen) durch
Neutronen-aktiviert.
Die aktivierten Stoffe werden auf ihre Zerfallsraten untersucht, die Zerfallsenergien des Aluminiums werden genauer
untersucht und mit Hilfe eines Neutron-Photon-Diskriminierungs-Aufbaus Neutronen und Photonen zugeorndet. 

\subsection{Motivation}
Innerhalb des sogenannten "`Stabilitätstals"' finden sich Atome, deren Protonen und Neutronen in einem Verhältnis
stehen, in welchem das Atom selbst stabil ist und nicht zerfällt.
Werden Neutronen in einen stabilen Atomkern gebracht und von diesem gebunden, erhöht sich die Atommasse entsprechend und
das Atom kann instabil werden, das Stabilitätstal verlassen.
Dieser Vorgang wird als "`Neutronenaktivierung"' bezeichnet. \newline
Der radioaktive Zerfall des instabilen Atoms kann anschließend mit seinen charakteristischen Eigenschaften wie
Halbwertszeit, Zerfallsart und -Energien beobachtet werden.\\
Analog kann durch Beobachtung und Vermessung der Zerfallscharakteristika können Rückschlüsse auf die aktivierten Atome
gezogen werden, dies eröffnet eine Möglichkeit zur zerstörungsfreien Werkstoffanalyse.\newline \\

Für Neutronenreaktionen ist die Bestimmung der Neutronenenergie wichtig, diese beeinflusst unter Anderem den
Wirkungsquerschnitt der Reaktion stark. Die Messung der Neutronenenergie muss indirekt erfolgen, da Neutronen als
neutrale Teilchen nicht direkt ionisierend wirken.
Bei der indirekten Messung werden allerdings gleichzeitig andere neutrale Teilchen wie Photonen ("`$\gamma$'s"')
gemessen.
Um die gemessenen Energien Neutronen oder Photonen zuzuordnen, muss zwischen diesen unterschieden werden.
Eine Unterscheidung ist über das unterschiedliche Bremsvermögen/ den Linearen Energietransfers von Neutronen  und
Photonen möglich, ein spezieller Szintillator reagiert auf beide Teilchentypen unterschiedlich. \newline
Die Auswertung des Szintillatorssignals und der Teilchenenergie bezüglich Neutronen bzw. Photonen
("`Photon-Neutron-Diskriminierung"') kann in einer speziellen, analogen Schaltung in Realzeit während der Messung
durchgeführt werden, oder softwaregestützt messungsbegleitend oder -anschließend.
Während die analoge Auswertung mehr Events pro Sekunde unterstützt, können mit der software-gestützen Auswertung
verschiedene Diskriminierungsszenarien auch noch nach dem eigentlichen Experiment durchgeführt werden.

\subsection{Durchführung}

\subsubsection{Neutronenaktivierung}

\subsubsection{Aktivitätsmessung}

\subsubsection{Neutron-Photon-Diskriminierung und Energiemessung}

\subsection{Aktivitätsmessung aktivierte Materialien}
\begin{figure}[h]
	\centering 
	\setlength\figureheight{6cm} 
	\setlength\figurewidth{0.8\textwidth}
 	\input{../grafiken/aktivitaetsmessung_neutronen-aktivierte-materialien.tikz}
\end{figure}